#  红外遥控器

该配件可以和mbuild 红外收发模块配合使用，软件内提供了对应积木块来检测红外遥控器遥控器上的按键是否被按下。

<img src="images/ir-remote.png" style="padding:3px 0px 12px 3px;width:300px;">

<small>注意：该配件使用纽扣电池供电，出厂一般会自带电池，使用前需要取下绝缘片</small>

### 参数

- 尺寸：90×40×12mm
- 频段：940nm
- 支持协议：NEC
- 发射范围：8m
- 供电方式：CR2025纽扣电池
- 按键寿命：＞20万次